\paragraph{a}
В начальный момент времени на первом конденсаторе находится заряд 
\begin{equation}
	q_1 = C_1 U_1 = 1{,}2\unit{мКл}
\end{equation}
Через длительное время после замыкания ключа, через резистор не течёт ток  и напряжения на конденсаторах равны. Пусть на них находятся заряды $q_1'$ и $q_2'$, тогда
\begin{equation}
	\frac{q_1'}{C_1} = \frac{q_2'}{C_2}
\end{equation}
С другой стороны, заряд сохраняется, значит
\begin{equation}
	q_1 = q_1' + q_2'
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	q_1' = \frac{C_1 q_1}{C_1 + C_2}, \qquad
	q_2' = \frac{C_2 q_1}{C_1 + C_2}
\end{equation}
значит напряжения на конденсаторах равны
\begin{equation}
	U' = \frac{q_1}{C_1 + C_2} = 3\unit{В}
\end{equation}
\paragraph{б} Количество теплоты, которая выделится на резисторе можно найти как разность энергий конденсаторов
\begin{equation}
	Q = \frac{C_1U^2}{2} - \frac{(C_1+C_2)U'^2}{2}=5{,}4\unit{мДж}
\end{equation}